[長文慎入］覺得自己老母好撚現實

畢咗業兩年 同老母嘅關係可以話係每況愈下
因為佢樣樣都係講返工同講錢

由畢業開始 自己條路都算行得唔錯 經常都會有貴人幫助 所以去到目前為止
即使而家轉到第三份工 人工都係升
做社畜之後
每個月都比四分之一作為家用比老母

去到今年年初 我決定咗放棄當時份工然後去追夢 打算用儲咗筆錢去讀書進修 嗰陣連課程都報埋（可能你哋會覺得我好傻 但係當時我自己都想試吓）

辭職之後先同屋企人講 老母個反應係好撚誇張
完全反對我嘅諗法同決定 講到冇咗我筆錢就等於成個屋企財政狀玩完 於是同佢都炒咗大鑊
讀書個方面亦都擱置咗 因為要留返筆錢做應急

維持左半年
面對屋企嘅壓力
同時因為武漢肺炎同垃圾政府嘅影響
嘗試左一段時間 去搵一啲發展自己方向嘅工
但冇回覆 於是自己都冇辦法唔向現實低頭
因為冇工返嘅情況下都繼續俾家用
又要拍拖（好多時候都自己屋企煮）
唯有再重新搵返工

好好彩地又搵到一份好穩定嘅工作 (唔係做狗)
循例地都同屋企人講一聲 老母即刻勁開心咁講
‘’我真係恭喜你呀！咁咪好囉有工返‘’

我覺得真係好失望 喺嗰段留喺屋企嘅時間
每日淨係問我有冇搵到工有冇interview
完全冇諗過我嘅感受

去到呢一刻
有時夜瞓佢又會走入黎同我講：
咁夜仲唔瞓 聽日仲要返工喎

屌真係好on9 每日只係緊張我份工
現實嘅程度令到我想嘔
依家寧願放工喺街食飯夜晚都唔想對住佢

其實我真係唔介意要比家用
始終明由細養到大用嘅錢都多
但講真有時放工返到屋企就已經完全唔想再聽到關於返工嘅嘢 只係想好好咁唞吓 已經夠辛苦仲要比老母chur

即使係屋企 都好撚大壓力

係香港地生活係咁

老母黃定藍？

當你提款機咋

藍 所以會每況越下都係其中一個誘因
好彩佢老公係黃

所以我對住佢而家都冇乜感受

樓主老母同老豆有無返工同咩教育程度？
好有養兒防老feel
快d儲夠錢離開佢地

算啦， 出去住

你阿媽係咪已經退咗休？

我老母又係一到月頭就會提我比錢

你身處於香港

你屋企好窮等你啲錢開飯？

有返 中學程度
所以而家返工只為錢 努力咁頂硬上

返緊工

同佢鬥現實

唔係 自給自足都有突

日日都講錢,養兒防老正一仆街
利申:我屋企都是咁

希望快啲可以啦

屌自己老母

加油巴打
希望你早過我脫離呢個困境

完全係活生生養兒防老例子
樓豬俾d自信企硬

一樣，老豆有錢比老母洗，仲有附屬咭
屋企有樓收租又剩，但老母就係要講咩’仔女孝敬阿媽唔啱咩’

成個腦淨係識返工 其實好低層次
建議樓主跟返自己生活節奏同價值觀 盡量唔好比佢影響到
條命係自己既無謂比人幾句說話影響到

老豆唔會出聲，得我老母係咁，日日都講錢
食個蘋果都會同你講個蘋果十幾蚊架，錢又唔俾多啲

你有社工牌好撚屈啦，隨時入去做都2,3皮起跳
文科社科 幾年都萬幾

家用就一定比
但其他額外就叫佢咪撚煩我

唉 大家都辛苦

呢一刻都係不斷儲錢 為自己未來打算先

加油

社畜呀唔係社工我都係垃圾商科

佢都冇關心過你想點
你係一個獨立嘅個體，唔係佢嘅作品或者複製品
你就係你，你有幾辛苦得你一個知，佢永遠感受唔到
何必為佢放棄
錢，搵到你70幾80歲都可以搵
但夢想唔把握，第時有家庭或者老咗有心無力，就返唔到轉頭

當你係股票

點會比你跌價

法國呢case真係唔洗審
呢挺人一定係藍絲

無錢你老左會好慘
知唔知最cheap 嘅私家老人院一個床位（not 房）幾錢？>$10,000一個月
你記住你生存緊係香港呀
你可以追夢,但老左唔好怨樓貴,醫療差,你自己揀的

佢唔關心你想要咩
佢只係關心佢想要咩
想你fulfil佢的慾望

一個比唔到家用一陣就要反面的老母
只能共富貴共唔到患難
唔值得付出

你快d再去讀書
愈遲學費愈貴個腦又會慢左

再者，你比家用佢佢有咩用？
吃喝玩樂同班師奶飲茶
你比錢佢，筆錢唔會用係有意義地方
你留返筆錢增值自己算

關乜野事
同埋人地邊隻字有怨
日日返工老左都唔代表有錢架喎
乜detail都未有已經批鬥定先

有冇諗過係你問題唔係老母問題

我父母都係咁
當撚正返工就要咁卑躬屈膝，唔撚可以sl 裸辭
最好日日ot 顯示自己奴隸身份
頂唔撚順做左幾年野就搬走左
畢業後家用3500 鐵價n年
乜撚都唔投資落嚟=作為一隻仙股既我，3500 平穩收息已好高息（今年加多幾舊追通脹俾佢）

搬啦

睇下佢由細到大點對你囉 如果由細到大都係咁現實既話 根本唔洗同佢客氣
生你出嚟 你又冇得揀 仲要同你日計夜計 點忍？

咁都唔係老母問題？
限制自己仔女發展 只求比家用佢喎

搬走啦 仲等咩
等佢孤獨下 知道咩先係重要
仲要唔聽電話 唔返去
利申 我都係咁做

1號就準時提醒 遲多2日就有說話聽

其實人生係你 儲夠讀書時嘅錢 再讀過囉 返下parttime 自己搞掂自己 你老母冇得嘈 btw讀咩野

十卜你師兄

雖然覺得你好慘，但可能你唔夠了解屋企經濟狀況，可以同佢講下先，慢慢比佢知你想進修同埋將來想做咩。

唔好因為錢而唔開心。祝你早日搵到份好工搵到理想！

夢想都要錢建立 會暫時放喺心入面先
依家專注搵錢
我自己都想可以有機會追夢

叫唔醒嘅人 都係慳返啖氣暖肚算

出去住啦 家用最多俾到綜援水平
維持生活已經好多 同埋只係心意
做仔女可以有孝心 冇義務要俾家用

唯一問題就係屋企搵錢嘅話事 有啲位係應該企硬

推佢落樓算啦

你傻9

同啲低層次嘅人多 會自己都低埋
盡快出去住 心靈嘅自由係最重要
重點 依家真係租平咗 要睇快手

真係準時過嚟M我嗰個去到五六號先嘈我

仲比乜撚家用
呢啲養兒防老既垃圾父母根本就係為錢
當你利用工具渣傻仔

呢啲父母根本當你投資工具 一蚊都唔應該比
養兒為防老 人渣

一蚊都咪撚比 搬出去

試下同你老母講話家用要cut 而家經濟唔好，睇下佢咩反應。 佢話叫你儲多啲喺好事呀買樓要好多錢嗰啲就尚算為你好，如果屌曬鬼就真係算啦放喺親情。

仲比家用已經on9 華人社會先有既on9野
生得出黎唔洗負責任？扑野扑得咁開心

抵死啦咁中意比家用
擺明養兒防老既垃圾父母

香港人 ＝奴隸

我阿媽早幾日：返多D工咪好
成日掛住放假，唔勤力D點搵錢

傻啦
大把老豆老母唔會睇重夢想對牛彈琴咋

黃唔係冇仆街
但藍真係100%畜牲

幾千又唔係俾唔起
總之穩定回報就算
唔會升值、唔會變高息王既仙股

佢地依輩啲人，似好多都咁！

我媽又係！錢大過天！
聽到個錢字，對眼發晒光, 頓時容光煥發！！
我一早化喇！

反尻你老母台啦
工都辭撚左仲想老母指指點點
佢死得啦咩 理撚得佢
困窮限制想像呀！

支持你做想做既野

直接攤牌 ，只要每個月俾夠家用，就唔好干涉我搞d咩。話知我用無番工

好慘啊巴打
You are not alone
希望你及早自立門戶 追尋你理想嘅生活
我地一齊加油 總有同路人

題埋你
今晚all in tsla
聽日起身唔洗多謝我

我果個都係咁，咩都講錢，係咁放負，又話唔夠中共鬥架啦，專心返工搵錢好過啦乜乜柒柒，驚中共驚到瀨屎，連上年有不反既遊行都唔想屋企人去

痴線，以為係自己開post，特別係果句咁夜仲唔瞓 聽日仲要返工

仲比家用呢啲父母真係好on9
懦夫

當你生小朋友既時候 就會知你老母根本無當你係親仔囡看待 你只係部提款機

儲錢移民 自己將來自己決定

I know that feel 好似當你投資工具咁，驚你搵少啲錢就係冇回報

而家香港人除咗要同老版打工外
仲要同地產霸權同老豆老母打工

細路=提款機
養兒防老jeng

當年我出去見工都唔敢俾老母知
帶suit出街換 搵到工先同佢講
係屋企真係好有壓力 老母好貪錢
年頭市道差 咁岩我剛轉工 又搬出去住
明明減左人工 自己岩岩夠洗
都照呃佢有加薪家用照加 我唔窮都變窮
我都想養兒防老 但自己都養唔掂

被老母當提款機 打劫少啲再話你不孝

以為自己開post

有關家用問題 我一律建議反檯

食屎啦你

same 大大聲屌佢貪錢屌到佢係聲出 之後唔比家用佢 直到佢生生性性
而家先開始比返少少
佢再嘈我又唔比

我俾緊三分一 人工做家用，而且屋企經濟狀況根本唔洗我養，但我老豆仲走黎問我拎飲茶錢。佢地個年代係咁，養兒防老。我報u個陣老豆仲問我將來會唔會養佢LOL。
所以 就算第時人工加左我都唔會加返家用，固定一筆數，寧願放假買d燒味開開心心一齊食左佢好過。

對自己好d
對自己負責

家人對自己好，自然就會對番家人好

係連登個個都係叫你反枱

窮父母係咁的，要啲仔女做奴隸、日日早出晚歸返工搵錢，咁先至滿意
平時見你收工攰就未必會西你
但只要見你放一日假，一定會屌你懶、咁得閒攤喺屋企唔做野
我讀U返學又返pt，放一兩日假摺喺屋企佢已經唔滿意

藍絲=現實
錢/返工係第一位 所有講夢想/生活都係其次 首要你有錢比佢洗

想同樓豬講聲加油
唔好咁容易比身邊人嘅說話打沉，夢想係屬於自己嘅，只有自己最清楚，加油！

好多讀唔成書嘅阿媽就係咁，唔好介意

第時我一定唔會迫我個女
佢想做咩就做咩
所以我依家儲定錢 退休用
最緊要個女開開心心
唔嫁都無問題

我轉工之後都唔再講自已幾多人工
舊年無加家用 已經嘈左幾個月
今年焗加200就算

話咩家係你永遠避風港個啲呃人架
信自己最實際

好好彩我老母好支持我繼續進修
仲話最好讀埋PhD
心諗咁易讀到就好

第時搵多啲錢報答你

不過老母仲好後生，仲可以番多10 幾20 年工
有仔真係趁後生生

利申：一grad 即刻讀master

咁都唔反枱真係抵死 愚孝到咁

啱，所以我地應該乖乖地做個冇思想既齒輪，一生奉獻地產商地社會上流樓貴醫療差係我自己攞黎

有時真係唔想番屋企 ......

自立啦

浪費自己人生

好慘
佢平時錫唔錫你
有冇兄弟姊妹？

從來都唔錫
利申大仔

私樓定公屋？

讀書唔成一件事 介唔介意一件事
影響到自己生仲叫唔好介意？

所以慢慢講，真係唔得儲夠錢再閃

認真覆你

成年後照顧上一代只係義務
你冇任何額外責任既
最多比埋同住既使費

呢個post見識到幾多愚孝

自己人生自己負責

養兒防老究竟害咗幾多後生仔

估唔到開個post咁大迴響 我會逐個覆
希望可以為身同感受嘅你打打氣

呢段時間真係唔係一個合適嘅機會去讀書
始終自己都要諗埋喺課餘時間搵part-time賺錢
之前冇全職嘅時候我都有搵part-time做
但個收入真係好難維持到生活

可能你會覺得我蠢 會俾家用
但始終細個供書教學 我覺得點都象徵式要比返
不過就盡量減少啲來往 傾偈都少幾句就冇咁容易鬧交

巴打好慘抱抱

佢係偏心定個個都唔錫

我明你個意思
我都承認自己係廢 暫時真係好窮
即使呢一刻未可以實現到夢想
喺工作上我係一個好有上進心嘅人為錢可以博命

我問題呀 所以就都係上黎搵個地方發洩吓情緒

辛苦喇巴打 不過都恭喜你脫離苦海

仲未有錢呀已經好努力做嘢希望行快兩步

我諗都係由我有工返嘅時候先開始咁樣

係咪已經維持咗好耐時間？

但之前都試過返part-time 可能返飲食業嘅關係
啲收入都唔係好穩定 一時就要人一時又唔使
所以就都幾困難

本身係向廚藝方面發展 至於讀咩課程
之前儲落筆錢係可以去讀藍帶但撞正疫情同埋屋企問題

你個口吻好似爸爸明白有時都要自己做主動
但係呢個問題積埋積埋都一段時間 目前我都唔想傾住
始終一傾又會要自己煩 倒不如我搵夠錢自己搬出去住
少啲見面就更加珍惜時間

我老母都有講啲相似嘅嘢 但未去到咁嚴重
以前果一代真係睇錢睇得好緊要

所以我都訂咗一個價 冇多亦冇少
其餘嘅錢大多數都攞去投資同埋儲起

我會呀多謝巴打好心提醒

咁話晒佢養大我都要用錢
而家俾少少都係合理我覺得

雖然可能你會覺得我係傻仔

呢個正 我會試吓

根本有時勤力都唔代表一定有錢宜家呢個世代已經再冇多勞多得呢啲歌仔唱

有錢等於成功
係亞洲人嘅傳統嚟

冇工開咪做uber eat囉 你儲夠錢先就得

之前已經攤左牌 我都有咁做
只不過而家個模式唔同咗 專注工作先

唔係個市差先要讀書咩？
老實講佢地當年供書教學其實好撚平
你唔好因小失大
因為而家忽老母屌幾句就錯失讀書機會

你都要加油雖然會好辛苦
但係付出左係會有收穫 頂硬上！

我打算放佢五年
Tesla信眾之一

巴打得罪講句
你應該唔高學歷
你而家唔進修好快做到五癆七傷
比新仔取代

老一輩不嬲都係呢啲保守思想
除咗有一部份好例外
要改變嘅都係自己 唔係其他人
因為我哋根本都無辦法令人改變 唯有就係自己做多啲

你計返佢地細個煮飯租公屋
平養你一個月二千都比盡啦屌

咁搞笑
見到就笑下啦ching

為咗避免呢個惡性循環
我唯有之後好好對待自己仔女 比最大嘅自由度佢哋

但我好鍾意香港

我咪就係港股嘅匯豐

究竟邊度先會有休息嘅地方

而家我見工其實都唔想屋企人知
因為又問呢樣果樣 搞到自己成個人都好大壓力

希望巴打你而家嘅生活已經幸福美滿啦

笑下啦

連登都合理嘅不過腦海浮現左CityU

全部同我企起身！

欣賞你咁有勇氣之前炒大鑊我都有咁同佢講過

橫掂錢多咗個感覺都冇乜點變
反而買下嘢食或者屋企用品仲明顯

所以而家都盡量將資源投資係自己身上

cityU全部同我企起身

真係現實到誇張 唉絲打
都算叫做最困難嘅日子已經過咗好好享受而家嘅生活啦 轉注喺自己屋企更加開心

我之前失業接近半年 都好明白呢種感受
日日淨係問幾時有工返 返咩工

你都係一齊加油

一定係女嘅咩

由中學畢業之後我都好明白呢個道理

幸福賓州之後有冇諗點樣發展

加油呀你都要到時結咗婚就唔係佢決定㗎啦

村屋

係 堅持住
你都快啲搬走

我自己都由我去講關於自己生活上面嘅嘢
例如拍拖或者生活上面對緊嘅嘢
但係有時人真係好衰 當你知道自己講咗出嚟嘅時候對方冇認真回應或者去聽 會慢慢減少想講嘅意欲
最後就係唔想講

仲要講緊對方不斷比壓力自己嘅時候
我都係留返啖氣專心返工算

當你物件咁用，唔同佢地糾纏，放低先止蝕

所以俾咗家用之後嘅嘢我都甚少理會

一模一樣衰則我呢邊係老母

都係垃圾商科畢業
但真正嘅夢想係煮嘢食嗰條路

或者疫情過咗就考慮吓
始終出國讀會實際好多

係啊 依家讀完書 睇下可唔可以留埋當地發展囉

叻仔

啫係私樓啦，佢死咗就你拎晒
建議考順下老母，買多啲野佢食
月餅買多幾盒，明未

都唔係成日買既，等自己個心好過d

現實同計到盡 直接認清左呢個家庭唔會有任何方面support同留戀
盡早自主 經濟獨立出去 乾乾淨淨

好撚過D閪老母人蠢無知再加又自以為是又要扮哂叻
自以為無限地付出 實則上不定製造問題係度情緒勒索累街坊

同埋大家相處既日子真係倒數緊，唔想因為呢d嘢搞到反面

希望你真係明無錢係幾慘,腳踏實地做D實際D嘅野啦

唔知上面班撚屌做乜負評我,埋怨社會不公有咩用？ 好似國安法咁,擺明社會不公,但佢要整死你易到爆,你一係走一係你硬食,反抗？睇下自己幾多斤兩先啦,啱啦,出街以人打,入冊再比人打多獲金嘅

嫌樓貴你一係成世同老豆老母住囉
無嫁,你有BNO咪可以享受下lor, 鬼叫你係香港人咩

快撚d讀完升做高級餐廳
我都拋開左on9父母去進修
個陣仲想話支那買完樓叫我供

人窮志短。唔知你屋企經濟咩環境呀，但當無錢佢哋就只會睇到你咪無錢比家用lor.

唔傾會有個心結，或者等你舒服啲先講！

生得出黎養返唔係責任黎
幾時唔中出即飛都變偉大